\chapter{Visión Artificial}
\section{Introducción}

blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah blah.

\section{Componentes de un sistema de visión}

La visión artificial es un tema complejo, por lo tanto es necesario dividirlo en varios componentes:
%\cite{comp_cv}
\begin{itemize}
\item \textbf{Una fuente de radiación} puede ser la luz visible. La luz visible esta formada por radiación electromagnética cuyas longitudes de onda están comprendidas entre 390 y 700 nm. \cite{luz_visible} Si la radiación no es emitida desde la escena o del objeto interés, nada puede ser observado o procesado. Por lo tanto es necesaria una apropiada iluminación para objetos que por si mismos no son luminosos.

\item \textbf{Una cámara} obtiene la proyección plana de una imagen externa sobre el sensor.\cite{camara} En el caso mas simple la cámara solo estaría compuesto de lentes ópticos.

\item \textbf{El sensor} convierte la radiación colectada en señales eléctricas para luego procesarlas.

\item \textbf{La unidad} de procesamiento procesa las señales colectadas, extrayendo características adecuadas que pueden ser usadas para medir las propiedades de un objeto y categorizarlo en clases.

\item \textbf{Los actores} reaccionan al resultado de la observación visual. Ellos llegan a ser una parte integral del sistema de visión cuando el sistema de visión esta respondiendo activamente a la observación, por ejemplo, rastreando un objeto de interés o usando navegación guiada por visión.
\end{itemize}

\section{Aplicaciones de la visión artificial}

\section{Problemas típicos en la visión artificial}

\section{Conclusiones}
blah blah.
